# Dataset-Annotation-and-Inspection

## 数据标注查看：
- 普通scRNA数据标注：tutorial/annotation_revesion_tutorial.md

- TCR数据标注：可以查看TCR_background.md了解背景知识，并结合服务器上的脚本TCR_curation_tutorial.ipynb完成TCR数据表组

- total-seq的标注：跟scRNA的标注基本完全一样，只是矩阵的基因变成了蛋白质，只需要在"part_n/processed_data/"下新建立一个total-seq/文件夹，在这个文件夹下面存储.tsv的格式的蛋白质矩阵而已，使用scRNA的脚本script.ipynb即可。

## 数据审核查看：
- tutorial/inspection_tutorial.md

## 代码不会写请优先查看：
- 数据处理代码-新手教程.md


## 过往的标注流程视频，部分过程可以参考看一下 （请注意部分过程可能与新的标注流程有出入）：
- 链接: https://pan.baidu.com/s/1aHk9ObSIbFV28WZIw-62eA 
- 提取码: yir6 

## 有用的教程
- Linux（只看前四章就可以满足基本需求）： 
  - http://c.biancheng.net/linux_tutorial/

- Python： 
  - http://c.biancheng.net/python/

- scRNA-seq analysis： 
  - https://scrnaseq-course.cog.sanger.ac.uk/website/index.html
  - https://scanpy-tutorials.readthedocs.io/en/latest/pbmc3k.html
  - https://satijalab.org/seurat/v3.1/pbmc3k_tutorial.html
